全面走塑！ 麥當勞宣佈平安夜起走飲管 攪拌棒以木代膠

香港麥當勞今年9月表示為響應環保，全線麥當勞和McCafé逢周一實行「無飲管星期一」，今日麥當勞再宣佈，由12月24日起全線麥當勞及McCafé將每日推行「麥麥走飲管」，藉此鼓勵減少使用膠飲管，而外賣使用木攪拌棒就會取代以往的塑膠攪拌棒，不過部份飲品如鮮檸檬茶和奶昔等，就會提供管形匙羹。

麥當勞表示，今年第三季起已全面停用發泡膠容器，並在12月24日開始，除特定飲品如凍港式奶茶、咖啡、鮮檸檬茶、奶昔、冰雪等會提供管形匙羹外，全港麥當勞及McCafé會收起飲管箱內的所有飲管，亦不會主動隨飲品派發飲管，而需要攪拌的飲品會使用木攪拌棒取代以往的塑膠攪拌棒。

連同「麥麥走飲管」及不再使用膠攪拌棒，預期每年可減少一次過使用塑膠 (即飲管、發泡膠容器及膠攪拌棒總計) 的使用量逾30%。至於McCafé，今年分別於5月及11月推出隨行杯與期間限定使用自攜杯熱飲免費升級優惠，凡顧客用自攜杯購買細杯裝熱飲即可免費將該杯飲品升級至中杯裝熱飲（不包括特濃咖啡及樽裝飲品）。

全球麥當勞早前宣佈Scale for Good可持續發展願景，並定下2025年目標，其中包括綠色包裝。香港麥當勞會積極配合相關工作，根據本地市場的實際情況按步推行。

走撚埋個蓋丫

環保撚完全唔識尊重個人選擇

學美心咪好囉，走膠有積分

雪條棍質地嗰種攪拌棒有陣味

轉用木棒，到時咪又畀人話浪費樹木資源。

仲要揀埋呢個最多毒撚食麥記既日子開始實施
想玩死班毒撚？